支慘黨 “勾結外國勢力”呢個term真係萬用 小到“洪水天災” 大至貿易戰革命 全部都可以用

黨媒《人民日報》海外版今早率先連發五篇評論文章，其中頭版評論指，去信一事令民陣的「港獨屬性」再次暴露無遺，批評其勾結外國勢力「引狼入室、禍國殃民」。

相關新聞：【蘋人誌】「飛天●貼地」譚文豪 與抗爭者同行

《人民日報》今日刊出題為《絕不允許「裡應外合」搞亂香港》的社評，作者為中國國際問題研究院國際戰略研究所副所長蘇曉暉。文章指，民陣呼籲各國對香港發出旅遊警示，做法「影響國內外遊客的選擇」，又指如旅遊業經歷「寒流」，埋單的將會是香港民眾。

文章指，去信一事令「民陣的『港獨屬性』再次暴露無遺」，又批評民陣2003年起連年舉行七一遊行、是2014年佔中的幕後黑手，以及是近期《逃犯條例》風波中「極端暴力違法活動」的策劃組織。文章分析指，民陣去信的目的是處心積慮「拉外緩」，呼籲香港民眾要擦亮眼睛，防範民陣及其他勢力「引狼入室、禍國殃民」。

相關新聞：【逆權運動】網上流傳林鄭月娥因急病請辭 特首辦否認

另外，《環球時報》總編輯胡錫進亦發表社評，指示威者高呼「光復香港 時代革命」口號，「光復香港」令人聯想到港獨，而在現時高呼「革命」二字更越來越有「顏色革命」的味道。胡指，若示威者的顏色革命「全面暴力化」，必遭嚴厲痛擊，揚言如香港的力量不夠用，國家的力量隨時可以協助。